# Задание №2. Сценарии использования (use cases) веб-приложения Rocket Chat

# Главная страница

## Сценарий №1 Создание канала
1. Дано: Пользователь или администратор находиться на главной странице веб-приложения

**Чтобы:** Создать канал чата 

2. Действие: Нажать кнопку "Создать канал", выбрать название и настройки канала

3. Результат: Будет создан канал с выбранными настройками и названием
___
## Сценарий №2 Добавление пользователей в пространство чата
1. Дано: Пользователь или администратор находиться на главной странице веб-приложения

**Чтобы:** Добавить пользователей в Rocket.Chat

2. Действие: Нажать кнопку "Добавить пользователей", в поиске найти необходимых пользователей

3. Результат: Новые пользователи будут добавлены в чат
___
## Сценарий №3 Вход в комнату
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находиться на главной странице веб-приложения

**Чтобы:** Войти в комнату чата

2. Действие: Нажать кнопку "Open directory", выбрать канал 

3. Результат: Будет произведён вход в выбранный канал
___
## Сценарий №4 Просмотр документации
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находиться на главной странице веб-приложения

**Чтобы:** Посмотреть документацию по Rocket.Chat

2. Действие: Нажать кнопку "See documentation"

3. Результат: Откроется документация по работе с Rocket.Chat
___
## Сценарий №5 Настройка модуля пользователя
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находиться на главной странице веб-приложения

**Чтобы:** Настроить личный профиль пользователя

2. Действие: Нажать на свой аватар в углу экрана

3. Результат: Откроется модальное окно с возможностью настройки аватара, статуса, выбора темы приложения, настройками учетной записи и выходом из профиля
___
## Сценарий №6 Кнопка "Горячие клавиши"
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находиться на странице канала, команды или в личной переписке

**Чтобы:** Посмотреть доступные горячие клавиши

2. Действие: Нажать на три точки, в правом углу экрана, далее выбрать вкладку "Горячие клавиши"

3. Результат: Откроется дополнительное окно с всеми доступными горячими клавишами для более удобного взаимодействия с чатом.
___
## Сценарий №7 Выход из профиля
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находиться на главной странице веб-приложения

**Чтобы:** Выйти из учетной записи и пространства

2. Действие: Нажать на свой аватар в углу экрана, нажать на кнопку "Выход"

3. Результат: Будет произведён выход из приложения и переход на страницу авторизации
___
## Сценарий №8 Вход в пространство Rocket.Chat
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находиться на странице авторизации

**Чтобы:** Войти в учетную запись и пространство

2. Действие: Ввести логин и пароль, нажать кнопку авторизации

3. Результат: Будет произведён вход в учетную запись Rocket.Chat
___

# Панель администрирования 

## Сценарий №9 Просмотр информации о пространстве Rocket.Chat
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице администрирования

**Чтобы:** Узнать данные о пространстве

2. Действие: Зайти в раздел "Информация"

3. Результат: Откроется страница с информацией о пространстве, с указанием версии приложения, движка, Node, License и информацией о количестве пользователей, каналов, комнат, сообщений и загрузок
___
## Сценарий №10 Консоль модерации
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице администрирования

**Чтобы:** Открыть консоль модерации

2. Действие: Зайти в раздел "Moderation console"

3. Результат: Откроется страница с информацией о происходящих событиях в пространстве с возможностью фильтрацией по дате
___
## Сценарий №11 Импорт данных
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице администрирования

**Чтобы:** Импортировать данные

3. Действие: Зайти в раздел "Импорт"

4. Результат: Откроется страница с возможностью импорта файлов в пространство с возможностью выбора типа импорта: CSV, tar.gz, slack
___
## Сценарий №12 Просмотр информации о пользователях Rocket.Chat
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице администрирования

**Чтобы:** Посмотреть информацию о пользователях

2. Действие: Зайти в раздел "пользователи"

3. Результат: Откроется страница с информацией о пользователях с возможностью добавления, приглашения, редактирования, настройкой доступов и удалению их из пространства
___
## Сценарий №13 Просмотр информации о комнатах Rocket.Chat
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице администрирования

**Чтобы:** Узнать информацию о комнатах

2. Действие: Зайти в раздел "Комнаты"

3. Результат: Откроется страница с информацией о комнатах в пространстве с возможностью поиска, фильтрацией по тематике, редактированием и удалением
___
## Сценарий №14 Просмотр информации о приглашениях в пространство Rocket.Chat
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице администрирования

**Чтобы:** Узнать о отправленных приглашениях

2. Действие: Зайти в раздел "Приглашения"

3. Результат: Откроется страница с информацией о приглашениях.
___
## Сценарий №15 Просмотр информации о регистрации 
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице администрирования

**Чтобы:** Посмотреть информацию о регистрации

2. Действие: Зайти в раздел "Регистрация"

3. Результат: Откроется страница с информацией о доступных сервисах, пушах, магазине приложений для пространства, настройка Omnichannel, настройкай облака и синхронизацией
___
## Сценарий №16 Просмотр логов в пространстве Rocket.Chat
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице администрирования

**Чтобы:** Посмотреть логи пространства

2. Действие: Зайти в раздел "Просмотр логов"

3. Результат: Откроется страница с логами о пространстве для их изучения
___
## Сценарий №17 Пользовательские звуки
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице администрирования

**Чтобы:** Настроить пользовательские звуки 

2. Действие: Зайти в раздел "Пользовательские звуки"

3. Результат: Откроется страница с информацией о звуках доступных в пространстве, добавлении и удалении уже имеющихся
___
## Сценарий №18 Просмотр информации Панели федерации
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице администрирования

**Чтобы:** Посмотреть панель федерации

2. Действие: Зайти в раздел "Federation dashboard"

3. Результат: Откроется страница с информацией о панели инструментов федерации с количеством событий, федеративных пользователей и серверов
___
## Сценарий №19 Просмотр информации о почтовых адресах
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице администрирования

**Чтобы:** Узнать информацию о почтовых ящиках

2. Действие: Зайти в раздел "Почтовые ящики"

3. Результат: Откроется страница с информацией о почтовых ящиках, добавлении новых, редактировании и удалении
___
## Сценарий №20 Пользовательские эмодзи
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице администрирования

**Чтобы:** Настроить пользовательские эмодзи

2. Действие: Зайти в раздел "Пользовательские эмодзи"

3. Результат: Откроется страница с информацией о эмодзи добавленных на сервер, поиском, возможностью добавить новые и удалить уже имеющиеся
___
## Сценарий №21 Интеграции
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице администрирования

**Чтобы:** Настроить интеграции в пространстве

2. Действие: Зайти в раздел "Интеграции"

3. Результат: Откроется страница с информацией о интеграциях, добавлении новых и удалении существующих
___
## Сценарий №22 OAuth
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице администрирования

**Чтобы:** Настроить панель OAuth

2. Действие: Зайти в раздел "OAuth"

3. Результат: Откроется страница с информацией о приложениях для добавления дополнительной защиты логина и пароля для аутентификации, редактировании имеющихся или удаления
___
## Сценарий №23 Отправление электронной почты
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице администрирования

**Чтобы:** Отправить письмо письмо по электронной почте

2. Действие: Зайти в раздел "Отправка почты"

3. Результат: Откроется страница с возможностью отправки писем на электронную почту, пробный запуск писем и редактировании запроса, темы и тела письма.
___
## Сценарий №24 User Status
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице администрирования

**Чтобы:** Посмотреть все кастомные статусы

2. Действие: Зайти в раздел "User status"

3. Результат: Откроется страница с информацией о имеющихся статусах юзеров, поиску, редактированию и добавлению новых кастомных статусов
___
## Сценарий №25 Права доступа
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице администрирования

**Чтобы:** Настроить права доступа у ролей

2. Действие: Зайти в раздел "Права доступа"

3. Результат: Откроется страница с правами доступа для различных ролей, возможностью редактирования доступа, добавлению новых ролей и изменениях их доступов
___
## Сценарий №26 Общие Настройки
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице администрирования

**Чтобы:** Посмотреть общие настройки

2. Действие: Зайти в раздел "Настройки"

3. Результат: Откроется страница с настройками различных сервисов доступных в пространстве, в том числе: Активы, аналитика, боты, видеоконференции, внешний вид, выгрузка пользовательских данных, загрузка файлов, интеграция Webdav, колл-центр, конфиденциальная беседа, корпорация, мастер установки, мета, мобильные устройства, настройки Omnichannel, обсуждение, общие настройки, очистка сообщений, поддержка IRC, поиск, протокол LDAP, сообщение, треды, управление устройствами, устранение неполадок, учетные записи, федерация, хранилище пользовательских звуков, хранилище пользовательских эмодзи, шифрование E2E, электронная почта, atlassian crowd, CAS, Oauth, Push, Rate limiter, SAML разметка, SlackBridge, Smarsh, SMS, WebRTC.
___
## Сценарий №27 Управление устройствами
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице администрирования

**Чтобы:**  Узнать о том с каких устройств заходили пользователи

2. Действие: Зайти в раздел "Управление устройствами"

3. Результат: Откроется страница с информацией о устройствах с которых пользователи заходили в пространство и общая информация о них(IP, OS, etc)
___
## Сценарий №28 Панель взаимодействия
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице администрирования

**Чтобы:** Посмотреть панель взаимодействий

2. Действие: Зайти в раздел "Engagement Dashboard"

3. Результат: Откроется страница с информацией о взаимодействиях с пространством, новыми пользователями, сообщениями, каналами, возможностью просмотра пользователей по времени суток и временем когда чаты используются
___

# Работа с чатом

## Сценарий №29 Редактирование канала
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на главной странице

**Чтобы:** Отредактировать канал

2. Действие: Выбрать канал, нажать на знакок информации, нажать кнопку редактированить

3. Результат: Откроется страница с информацией о канале, с возможностью изменения названия, изменения аватарки, описания, объявления, темой и функциями закрытого канала, для чтения, архивации, пароля доступа.
___
## Сценарий №30 Написание сообщения в чат, эмодзи, редактирование шрифта
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на главной странице

**Чтобы:** Написать сообщение в чат

2. Действие: Выбрать канал, нажать на поле ввода текста, ввести текст, эмодзи, отредактировать текст(можно добавить ссылку, сделать шрифт жирным, курсивным, перечеркнутым) и нажать Enter

3. Результат: Сообщение будет отправлено в чат с эмодзи и добавленными изменениями шрифта
___
## Сценарий №31 Отправка видео/голосовых сообщений в чат, прикрепление медиафайлов
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на главной странице

**Чтобы:** Отправить видео или голосовое сообщение и/или медиафайл

2. Действие: Выбрать канал, нажать на знакок видео или голосового сообщения, добавить медиафайл, нажать Enter

3. Результат: Видео/голосовое сообщение будет отправлено в чат, медифайлы прикрепленные ранее так же будут отправлены в чат с возможность скачивания/просмотра
___
## Сценарий №32 Создание треда, добавление реакции, ответа, пересылка сообщения
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице канала

**Чтобы:** Создать тред, добавить реакцию, ответ или переслать сообщение

2. Действие: Выбрать сообщение, нажать на кнопку "Создать тред", добавление реакции, цитата, Share message

3. Результат: Будет создан тред в котором можно будет обсуждать сообщение, добавлена реакция ввиде эмодзи, появится возможность ответить на сообщение с цитатой
___
## Сценарий №33 Создание звонка для канала
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице канала

**Чтобы:** Позвонить участникам канала

2. Действие: Нажать на иконку трубки в верхней части канала

3. Результат: Если на сервере настроен провайдер для звонка, будет создан звонок для выбранного канала, если нет, то будет предложено перейти в настройки для выбора провайдера
___
## Сценарий №34 Настройки уведомлений канала
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице канала

**Чтобы:** Настроить уведомления в канале

2. Действие: Нажать на три точки в правой верхней части экрана

3. Результат: Откроется окно в котором будет возможность настроить уведомления: Выключить, отключить звук или сами уведомления, так же будет возможность настроить уведомления для различных устройств этого пространства
___
## Сценарий №35 Обсуждения, просмотр участников, поиск и просмотр файлов в канале
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице канала

**Чтобы:** Создать обсуждение, посмотреть участников или найти слово/файл в канале

2. Действие: Для просмотра обсуждений, участников, поиска и файлов, в правой верхней части экрана нажать на соответсвующие кнопки

3. Результат: При нажатии на обсуждение, будет открыто дополнительное окно с обсуждениями, при нажатии на участников, будет показан список участников данного канала, при нажатии на поиск будет возможность произвести в канале поиск по ключевому слову, при нажатии на файлы, будет показан список файлов в данном канале
___
## Сценарий №36 Экспорт сообщений из канала
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице канала

**Чтобы:** Экспортировать сообщения в виде файла

2. Действие: Нажать на три точки в правом углу экрана, выбрать "Экспорт сообщений", выбрать метода экспорта, указать сообщения из чата для экспорта, формат вывода и нажать кнопку "отправить"

3. Результат: Сообщения будут экспортированы выбранным методом
___
## Сценарий №37 Настройка внешнего вида чатов
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на главной странице

**Чтобы:** Настроить внешний вид чата

2. Действие: Нажать в левом верхнем углу на кнопку "Внешний вид списка чатов"

3. Результат: Откроется дополнительное окно в котором можно будет изменить внешний вид списка чатов, настроить сортировку и группировку
___
## Сценарий №38 Каталоги
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на главной странице

**Чтобы:** Найти конкретный каталог

2. Действие: Нажать на кнопку "Каталог" в верхней левой части экрана

3. Результат: Будет открыт список каталогов, в котором можно найти каналы, пользователей и команды, пользоваться поиском по названию и осуществлять быстрый переход.
___
## Сценарий №39 добавление пользователей в существующий канал
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице канала

**Чтобы:** Добавить нового пользователя в имеющийся канал

2. Действие: Открыть панель с участниками, нажать кнопку "Пригласительная ссылка" или "+Добавить". 

3. Результат: С помощью ссылки которую можно будет отправить участнику - будет выслано приглашение в канал. С помощью кнопки "Добавить", можно будет добавить в канал выбранного участника.
___
## Сценарий №40 создание обсуждения в канале
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице канала

**Чтобы:** Создать обсуждение в канале

2. Действие: Нажать в нижней части экрана на "+", далее на "Обсуждение"

3. Результат: Откроется дополнительное окно в котором можно будет выбрать канал для обсуждения, переключить обсуждение в "зашифрованный" вид, ввести название, указать пользователей и ввести первичное сообщение
___
## Сценарий №41 Удаление пользователя из канала
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице канала

**Чтобы:** Удалить пользователя из канала

2. Действие: Открыть панель с участниками, найти пользователя, нажать три точки напротив него, кнопку "Удалить"

3. Результат: Пользователь будет удален из канала, после чего не сможет видеть что там будет написано и не сможет писать в этом чате.
___
## Сценарий №42 Заглушение пользователя в канале
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице канала

**Чтобы:** Заглушить определенного пользователя

2. Действие: Открыть панель с участниками, найти пользователя, нажать три точки напротив него, кнопку "Заглушить"

3. Результат: Пользователь будет заглушен, после чего не сможет писать в этом чате, чат будет доступен только для чтения
___
## Сценарий №43 Назначение пользователя модератором или лидером канала
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице канала

**Чтобы:** Назначить пользователя модератором или лидером канала

2. Действие: Открыть панель с участниками, найти пользователя, нажать три точки напротив него, кнопку "Назначить лидером" или "Назначить модератором"

3. Результат: Пользователю будет присвоена роль "Лидера" или "Модератора" канала, со всеми сопутсвующими возможностями по редактированию/модерированю канала.
___
## Сценарий №44 Удаление сообщения из канала
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице канала

**Чтобы:** Удалить выбранные сообщения 

2. Действие: Нажать на три точки в правой части экрана, выбрать "Удалить сообщения", в окне указать какие сообщения будут удалены

3. Результат: Сообщения будут удалены из канала и не будут доступны к просмотру
___
## Сценарий №45 Создание команды
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на главной странице

**Чтобы:** Создать команду в пространстве Rocket.Chat

2. Действие: Нажать на кнопку "Создать" и выбрать "Команда"

3. Результат: Откроется дополнительное окно с возможностью ввода названия, темой, выбором "закрытого канала, только для чтения, зашифрованного, широковещательного и возможностью выбрать конкретных участников.
___
## Сценарий №46 Личные сообщения
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на главной странице или в канале/команде

**Чтобы:** Начать личную переписку

2. Действие: Нажать на ник участника написавшего сообщение в канале, далее нажать кнопку "Личная переписка" или в списке участников найти нужного пользователя, нажать на три точки, далее нажать на "Личная переписка"

3. Результат: Откроется окно как в канале, но с конкретным участником для личной переписки, так же участник будет добавлен в список "Личная переписка" в левой части экрана.
___

# Аудит

## Сценарий №47 Аудит сообщений
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на главной странице

**Чтобы:** Провести аудит сообщений

2. Действие: Нажать на три точки рядом с аватаром в левой части экрана, выбрать "Аудит - сообщения"

3. Результат: Откроется дополнительная страница с аудитом сообщений, где можно будет провести аудит по конкретному или всем сообщениям, выбрать определенную комнату, канал, даты, личную переписку или сделать аудит конкретного пользователя. Информация будет выведена на экран или её можно экспортировать в PDF
___
## Сценарий №48 Лог Аудита сообщений
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на главной странице

**Чтобы:** Посмотреть лог аудита сообщений

2. Действие: Нажать на три точки рядом с аватаром в левой части экрана, выбрать "Аудит - логи"

3. Результат: Откроется дополнительная страница с историей аудита сообщений, где можно будет узнать информацию о том кто, когда и по каким фильтрам проводил аудит, так же указать определенный промежуток с датами.
___

# Удаление каналов/Команд

## Сценарий №49 Удаление канала
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице канала

**Чтобы:** Удалить выбранный канал

2. Действие: Нажать на кнопку "информация о канале"

3. Результат: Откроется дополнительное окно, далее нужно нажать кнопку "Удалить" после чего канал будет удалён из пространства Rocket.chat
___
## Сценарий №50 Удаление команды
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице команды

**Чтобы:** Удалить выбранную команду

2. Действие: Нажать на кнопку  "информация о команде"

3. Результат: Откроется дополнительное окно, далее нужно нажать кнопку "Удалить" после чего команда будет удалёна из пространства Rocket.chat
___

# Общие моменты

## Сценарий №51 Просмотр прикрепленных сообщений
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице канала

**Чтобы:** Посмотреть закрепленные сообщения

2. Действие: Нажать на три точки в правой части экрана, выбрать в выпадающем меню "прикрепленные сообщения"

3. Результат: Откроется дополнительное окно, где будут указаны все закрепленные сообщения
___
## Сценарий №52 Просмотр информации о пользователе с главной страницы
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на главной странице

**Чтобы:** Посмотреть информацию о пользователе

2. Действие: Нажать на поиск, ввести никнейм пользователя, Откроется страница с чатом пользователя, далее нужно нажать на кнопку "информация о пользователе"

3. Результат: Откроется дополнительное окно с информацией о пользователе где можно будет посмотреть онлайн пользователь или нет, его роли, время, логин, последний визит, электронную почту и дату регистрации
___
## Сценарий №53 Создание нового пользователя в пространстве
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице администрирования

**Чтобы:** Создать нового пользователя

2. Действие: Выбрать вкладку "Пользователи", нажать на кнопку "Новый"

3. Результат: Откроется дополнительное окно с возможность ввода данных для нового пользователя, начиная с имени, логина, почты, биографии, псевдонима и пароля.
___
## Сценарий №54 Добавление пользовательских эмодзи
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице администрирования

**Чтобы:** Создать свой набор эмодзи

2. Действие: Выбрать вкладку "Пользовательские эмодзи", далее нажать кнопку "Новый"

3. Результат: Откроется дополнительное окно с возможностью ввести имя и псевдоним новому эмодзи и добавить картинку которая будет использоваться в виде эмодзи
___
## Сценарий №55 Добавление пользовательских статусов
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на странице администрирования

**Чтобы:** Создать свой набор статусов

2. Действие: Выбрать вкладку "User status", далее нажать кнопку "new custom status"

3. Результат: Откроется дополнительное окно с возможностью ввести имя и статус к которому будет присвоен новый пользовательский статус
___

# Установка мобильных и десктопных приложений

## Сценарий №56 Скачивание мобильного приложения на Android
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на главное странице

**Чтобы:** Скачать приложение на Android

2. Действие: Выбрать вкладку "Mobile apps", далее нажать на кнопку "Google play"

3. Результат: Откроется новая страница Google play позволяющая скачать мобильное приложение чата к себе на телефон
___
## Сценарий №57 Скачивание мобильного приложения на iOS
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на главное странице

**Чтобы:** Скачать приложение на iOS

2. Действие: Выбрать вкладку "Mobile apps", далее нажать на кнопку "Магазин приложений"

3. Результат: Откроется новая страница App Store позволяющая скачать мобильное приложение чата к себе на телефон
___
## Сценарий №58 Скачивание приложения на Windows
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на главное странице

**Чтобы:** Скачать приложение на Windows

2. Действие: Выбрать вкладку "Desktop apps", далее нажать на кнопку "Windows"

3. Результат: Начнется скачивание приложения для установки его себе на компьютер
___
## Сценарий №59 Скачивание приложения на Linux
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на главное странице

**Чтобы:** Скачать приложение на Linux

2. Действие: Выбрать вкладку "Desktop apps", далее нажать на кнопку "Linux"

3. Результат: Откроется новая страница Canonical Snapcraft позволяющая скачать приложение чата к себе на компьютер
___
## Сценарий №60 Скачивание приложения на Mac
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на главное странице

**Чтобы:** Скачать приложение на Mac

2. Действие: Выбрать вкладку "Desktop apps", далее нажать на кнопку "Mac"

3. Результат: Откроется новая страница App Store позволяющая скачать приложение чата к себе на компьютер
___

# Настройки учетной записи

## Сценарий №61 Настройка личного профиля
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на главное странице

**Чтобы:** Настроить свой профиль

2. Действие: Нажать на свой аватар, далее нажать на "Моя учетная запись"

3. Результат: Откроется окно с возможностью редактирования профиля, установкой нового аватара, имени, логина, сообщения, псевдонима, биографии, почты и возможности поменять пароль
___
## Сценарий №62 Окно настроек
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на Странице своей учетной записи

**Чтобы:** Перейти в окно настроек

2. Действие: Выбрать в боковом меню пункт "Настройки"

3. Результат: Откроется дополнительное окно с возможностью изменения различных настроек учетной записи, начиная с языка приложения, темы, времени перевода статуса в "AFK", уведомлений, сообщений и их подсветки, звуковых оповещений и данных учетной записи.
___
## Сценарий №63 Скачивание и экспорт данных аккаунта
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на Странице своей учетной записи

**Чтобы:** Скачать или экспортировать данные аккаунта

2. Действие: Выбрать в боковом меню пункт "Настройки", далее выбрать пункт "Мои данные"

3. Результат: Откроется дополнительное меню с двумя кнопками "Загрузить мои данные" и "Экспорт моих данных", которые позволяют скачать или экспортировать данные учетной записи.
___
## Сценарий №64 Безопасность
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на Странице своей учетной записи

**Чтобы:** Посмотреть данные о безопасности аккаунта

2. Действие: Выбрать в боковом меню пункт "Безопасность"

3. Результат: Откроется дополнительное окно с возможностью включения двухфакторной аутентефикации и двухфакторной аутентефикации по электронной почте
___
## Сценарий №65 Менеджер устройств
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на Странице своей учетной записи

**Чтобы:** Посмотреть с каких устройств залогинен пользователь

2. Действие: Выбрать в боковом меню пункт "Manage device"

3. Результат: Откроется страница с менеджером девайсов, где можно увидеть все устройства с которых в данный аккаунт заходили, так же здесь можно узнать информацию о типе устройства, последней дате и времени логина и возможностью удалённо "Выйти" из пространства с выбранного устройства
___
## Сценарий №66 Выход со всех устройств
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на Странице своей учетной записи в профиле

**Чтобы:** выйти со всех своих устройств

2. Действие: Нажать кнопку "Выйти со всех устройств"

3. Результат: Пользователь выйдет со всех устройств залогиненых в пространстве и будет переброшен на главную страницу авторизации Rocket.Chat 
___
## Сценарий №67 Выход со всех устройств
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на Странице своей учетной записи в профиле

**Чтобы:**: выйти со всех своих устройств

2. Действие: Нажать кнопку "Выйти со всех устройств"

3. Результат: Пользователь выйдет со всех устройств залогиненых в пространстве и будет переброшен на главную страницу авторизации Rocket.Chat 
___
## Сценарий №68 настройки Omichannel
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на Странице своей учетной записи

**Чтобы:** Настроить Omnichannel

2. Действие: Нажать пункт "Настройки Omnichannel", Нажать на выпадающий список "Conversational transcript", Нажать на чек-бокс "Export chat transcript as PDF", Нажать на чек-бокс "Send chat transcript via email."

3. Результат: Omnichannel будет настроен так чтобы чат экспортировался в конце разговора в PDF и так же PDF отправлялся на почту. 
___
# Прочее
## Сценарий №69 Закрепление сообщения
1. Дано: Пользователь с необходимым доступом или администратор находится на Странице канала или команды

**Чтобы:** Закрепить выбранное сообщение

2. Действие: Нажать на выбранное сообщение, слева нажать на три точки, далее в выпадающем меню выбрать "Закрепить сообщение"

3. Результат: Сообщение будет закреплено, справа от ника пользователя которые отправил это сообщение появится иконка "булавки", сообщение так же будет показываться в списке "Прикрепленных сообщений" 
___
